Adding tests and ok predicates

SAT.dfy
@@ -1,9 +1,24 @@
 
+//datatype Solution = array<int>
+function abs(x: int): int {
+	if x >= 0 then x else -x
+}
+predicate okClause(tab: array<int>, np: int)
+	reads tab
+{
+	forall j | 0 <= j < tab.Length :: abs(tab[j]) <= np && tab[j] != 0
+}
+predicate okFNC(fnc: array<array<int>>, np: int)
+	reads fnc, fnc[..]
+{
+	forall i | 0 <= i < fnc.Length :: okClause(fnc[i], np)
+}
+
 // Abstraction
 class SAT {
 //_______________________VARIABLES________________________________________
-  var maxLenght :int ;     //taille maximal d'une solution
-  var clauses : array<array<int>>;
+	var n :int ; // nombre de variables dans la FNC, et donc plus grand index de variable.
+	var clauses : array<array<int>>;
   //TODO //probleme : tableau de clause
   //TODO
 
@@ -13,14 +28,42 @@ class SAT {
 //cree le tableau de clause ???
 //initialise sol= int[maxLenght]
 //return solve(sol,0)
+	predicate ok()
+		reads this, clauses, clauses[..]
+	{
+		okFNC(clauses, n) && n >= 0
+	}
+	predicate okSol(sol: array<int>, ind: int)
+		reads this, sol
+		requires 1 <= ind <= n+1
+	{
+		sol.Length >= n+1 && sol[0] == 0 && forall k | 1 <= k < ind :: (sol[k] == k || sol[k] == -k) && forall k | ind <= k <= n :: sol[k] == 0
+	}
 
-  //Solve
-  method solve(sol : array<int> , ind : int) returns (b : bool)
-    requires ind >=0
-    modifies sol
-    decreases sol.Length - ind
+	constructor (fnc: array<array<int>>, np: int)
+		requires np >= 0
+		requires okFNC(fnc, np)
+		ensures ok()
+	{
+		clauses := fnc;
+		n := np;
+	}
+
+	method isSatisfiable() returns (b: bool)
+		requires ok()
+	{
+		var sol := new int[n+1]; // L'élément 0 est ignoré.
+		b := solve(sol, 1);
+	}
+
+	method solve(sol: array<int>, ind: int) returns (b : bool)
+		requires 1 <= ind <= n+1
+		requires sol.Length >= n+1
+		//requires okSol(sol, ind)
+		modifies sol
+		decreases sol.Length - ind
   {
-    if ind < sol.Length {
+    if ind < n {
       sol[ind] := ind;
       var solved := solve(sol,ind + 1);
       if solved{
@@ -31,40 +74,129 @@ class SAT {
         solved := solve(sol,ind + 1);
         return solved;
       }
-    }
-    else{ //ind == maxLenght
+    } else { //ind == maxLenght
       var check := checkSolution(sol);
       return check;
     }
   }
-   method checkSolution(sol : array<int> ) returns (b : bool){
-     var i := 0;
-     while i< clauses.Length
-     decreases clauses.Length-i;
-     {
-       var check:bool := checkClause(sol , clauses[i]);
-       if !check 
-       {
-         return false;
-       }
-       i := i+1;
-     }
-     return true ;
-   }
-   
-  method checkClause(sol : array<int> , cl : array<int>) returns (b : bool){
-     var i := 0;
-     while i< cl.Length
-     decreases cl.Length - i;
-     {
-       var elem:int := cl[i];
-       //version courte de for s in sol { if(s == elem){ return true} }
-       //if (elem == sol[i]) { //ca va etre super dur a prouver
-       if(elem == 2){ //to remove
-         return true;
-       }
-       i := i+1;
-     }
-     return false;
-   }
+
+	method checkSolution(sol : array<int> ) returns (b : bool)
+  {
+    var i := 0;
+    while i< clauses.Length
+      decreases clauses.Length-i;
+    {
+      var check:bool := checkClause(sol , clauses[i]);
+      if !check 
+      {
+        return false;
+      }
+      i := i+1;
+    }
+    return true ;
+  }
+
+	method checkClause(sol : array<int> , cl : array<int>) returns (b : bool)
+  {
+    var i := 0;
+    while i< cl.Length
+      decreases cl.Length - i;
+    {
+      var elem:int := cl[i];
+      //version courte de for s in sol { if(s == elem){ return true} }
+      //if (elem == sol[i]) { //ca va etre super dur a prouver
+      if(elem == 2){ //to remove
+        return true;
+      }
+      i := i+1;
+    }
+    return false;
+  }
+}
+
+method firstTest() {
+	// (A or -B) and (-A or C or -D) and (B or -C)
+	var fnc := new array<int>[3];
+	fnc[0] := new int[2];
+	fnc[1] := new int[3];
+	fnc[2] := new int[2];
+	fnc[0][0] :=  1;
+	fnc[0][1] := -2;
+	fnc[1][0] := -1;
+	fnc[1][1] :=  3;
+	fnc[1][2] := -4;
+	fnc[2][0] :=  2;
+	fnc[2][1] := -3;
+	var sat1 := new SAT(fnc, 4);
+	var isSat := sat1.isSatisfiable();
+	//assert isSat;
+}
+method secondTest() {
+	// (A or B) and (-A) and (-B)
+  var fnc := new array<int>[3];
+	fnc[0] := new int[2];
+	fnc[1] := new int[1];
+	fnc[2] := new int[1];
+	fnc[0][0] := 1;
+	fnc[0][1] := 2;
+	fnc[1][0] := -1;
+	fnc[2][0] := -2;
+	var sat2 := new SAT(fnc, 2);
+	var isSat := sat2.isSatisfiable();
+	// assert !isSat;
+}
+method thirdTest() {
+	// A and (B or -A)
+	var fnc := new array<int>[2];
+	fnc[0] := new int[1];
+	fnc[1] := new int[2];
+	fnc[0][0] := 1;
+	fnc[1][0] := 2;
+	fnc[1][1] := -1;
+	var sat3 := new SAT(fnc, 2);
+	var isSat := sat3.isSatisfiable();
+	// assert isSat;
+}
+method fourthTest() {
+	var fnc := new array<int>[3];
+	var i := 0;
+	while i < 3
+		invariant i <= 3
+		invariant forall k | 0 <= k < i :: fnc[k].Length == 1 && fnc[k][0] == k+1
+	{
+		fnc[i] := new int[1];
+		fnc[i][0] := i+1;
+		i := i+1;
+	}
+	var sat4 := new SAT(fnc, 3);
+	var isSat := sat4.isSatisfiable();
+	//assert isSat;
+}
+method fifthTest() {
+	// () and (A)
+	var fnc := new array<int>[2];
+	fnc[0] := new int[0];
+	fnc[1] := new int[1];
+	fnc[1][0] := 1;
+	var sat5 := new SAT(fnc, 1);
+	var isSat := sat5.isSatisfiable();
+	// assert isSat;
+}
+method sixthTest() {
+	var fnc := new array<int>[0];
+	var sat6 := new SAT(fnc, 0);
+	var isSat := sat6.isSatisfiable();
+	// assert isSat;
+}
+method seventhTest() {
+	var fnc := new array<int>[1];
+	fnc[0] := new int[0];
+	var sat7 := new SAT(fnc, 0);
+	var isSat := sat7.isSatisfiable();
+	// assert !isSat;
+}
+
+method Main() {
+	firstTest();
+	secondTest();
 }
